\documentclass[10pt,a4paper,final,parskip]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{paralist}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularx} % für die erweiterten tabular Funktionen
 \usepackage{multirow}
 
\usepackage{listings,xcolor}
%\usepackage{inconsolata}
% Farben definieren
\usepackage{xcolor}
\definecolor{codeGray}{RGB}{240,240,240}
\definecolor{codeBlack}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{codeRed}{RGB}{221,0,0}
\definecolor{codeBlue}{rgb}{0,0,187}
\definecolor{codeYellow}{RGB}{255,128,0}
\definecolor{codeGreen}{RGB}{0,119,0}

\newcommand{\blau}[1]{\textcolor{blue}{#1}}
% zum erzeugen von "todo" Zeilen
\newcommand{\todo}[1]{\colorbox{yellow}{\parbox{\textwidth}{Todo: \textbf{#1}}}}


% … und zuweisen
\lstset{%
    language=PHP,%
    %
    % Farben, diktengleiche Schrift
    backgroundcolor={\color{codeGray}},% 
    basicstyle={\small\ttfamily\color{codeGreen}},% 
    commentstyle={\color{codeYellow}},%
    keywordstyle={\color{codeBlue}},%
    stringstyle={\color{codeRed}},%
    identifierstyle={\color{codeBlue}},%
    %
    % Zeilenumbrüche aktivieren, Leerzeichen nicht hervorheben    
    breaklines=true,%
    showstringspaces=false,%
    % 
    % Listing-Caption unterhalb (bottom)
    captionpos=b,%
    % 
    % Listing einrahmen
    frame=single,%
    rulecolor={\color{codeBlack}},%
    % 
    % winzige Zeilennummern links
   % numbers=left,%
 %   numberstyle={\tiny\color{codeBlack}}%
}

\newenvironment{php}
{\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{lstlisting}}
{\end{lstlisting}
\end{minipage}}

\newenvironment{beispiel}
{\begin{minipage}{\textwidth}
Beispiel
\begin{lstlisting}}
{\end{lstlisting}
\end{minipage}}

\begin{document}



\tableofcontents
\cleardoublepage

\section{Einrichten}
Zum Einrichten des Systems müssen einige Dinge beachtet werden, diese werden entweder hier, in nachfolgenden Kapiteln oder an ganz anderer Stelle beschrieben. Trotzdem sollen hier bereits wichtige Informationen dazu zusammengetragen werden.

\subsection{ Datenbank einspielen}
Das einspielen der Datenbank erfolgt wie im Kapitel \ref{DBEinrichten} zum Einspielen der Datenbank beschrieben.
Beachten Sie dabei, dass die dort gegebenen Datenbankdefinitionen und Beispiele für ein festes Schema/Datenbank mit dem Namen $uebungsplattform$ angelegt wurden.
Diese festen Angaben sind in de \blau{DB/Database.sql}, \blau{DB/Sample.sql} und \blau{DB/Components.sql} so vermerkt. Für den Fall, dass Sie die Datenbank mit einem anderen Namen anlegen möchten, muss dies beachtet werden.

Zum Einspielen können die in Kapitel \ref{DBEinrichten} beschriebenen Schritte/Befehle genutzt werden, oder aber
\blau{cat Database.sql Components.sql $|$ mysql} genutzt werden.
Bei Fehlern probieren Sie \blau{cat Database.sql Components.sql $|$ mysql $--$force}.

\subsection{ Datenbankzugriff einrichten}
Wie im Kapitel \ref{DBEinrichten} die Dateien für den Zugang zur Datenbank anpassen, beachten Sie dabei, wirklich alle anzupassen, jene im Ordner \blau{DB/CControl} und \blau{DB/DBQuery}.

\subsection{ Komponenten verknüpfen}
Befolgen Sie die Schritte aus dem Kapitel \ref{Verknuepfung} mittels \blau{localhost/uebungsplattform/DB/CControl/send}. Beachten Sie, dass die Komponenten (\blau{logic/...}, \blau{DB/...}) dazu in ihrem Ordner Schreibrechte benötigen, um die \blau{CConfig.json} Dateien anlegen zu können.
Die Beispielverknüpfungen der \blau{DB/Components.sql} sind für die Komponenten mit dem Basispfad \blau{localhost/uebungsplattform/} eingetragen. Sollten Ihre Komponenten im einzelnen oder in ihrer Gesamtheit einen anderen Pfad besitzen, so müssen Sie diese entsprechend Anpassen.

\subsection{Benutzeroberfläche verknüpfen}
\todo{ausfüllen}

\input{Datenbankschicht}

\input{Datenstrukturen}
 
\input{Komponenten}

\section{DB Komponenten}


\subsection{DBControl}
Diese Komponente nutzt die $Controller$ Klasse der \blau{Assistants/Controller.php} und verteilt eingehende Anfragen an Tabellenkomponenten des Datenbankbereichs.

\subsection{Tabellenkomponenten}
Davon sind die Komponenten \blau{DBApprovalCondition}, \blau{DBAttachment}, \blau{DBCourse}, \blau{DBCourseStatus}, \blau{DBExercise}, \blau{DBExerciseFileType}, \blau{DBExerciseSheet}, \blau{DBExerciseType}, \blau{DBExternalId}, \blau{DBFile}, \blau{DBGroup}, \blau{DBInvitation}, \blau{DBMarking}, \blau{DBSelectedSubmission}, \blau{DBSession}, \blau{DBSubmission} und \blau{DBUser} betroffen. Diese sollen Funktionen für den Zugriff auf Tabellen der Datenbank bereitstellen, dabei eingehende Daten möglichst auf Sicherheitskriterien und Korrektheit prüfen um daraus eine SQL Anfrage für die \blau{DBQuery} zu erstellen und die Anfrage auszuführen.

Dabei wird von jeder Komponenten mindestens das löschen, einfügen und ändern von Einträgen in der jeweiligen Tabelle ermöglicht. Zudem das anzeigen eines einzelnes Datensatzes und aller Datensätze der Tabelle.

Um möglichst exakte Abfragen stellen zu können, werden meist noch eine Reihe weitere Abfragen zu unterschiedlichsten Kriterien angeboten. Beispielsweise das Abfragen von Einsendungen anhand der Veranstaltung oder einer Übungsnummer.

\subsection{DBQuery}
Diese Komponenten führt lediglich eingehende SQL Anfragen aus, dabei kann ihr mitgeteilt werden, ob sie vor dem Ausführen der Anfrage die Korrektheit der Sessiondaten im Header der Request mit den in der Datenbank gespeicherten Sessiondaten abgleichen soll. Schlägt diese Prüfung fehl, so wird eine 401 zurückgegeben und die Anfrage abgebrochen. 

Ob der Inhalt der SQL Anfrage berechtigt ist oder zu Fehlern führen kann, kann die Komponente nicht Prüfen, weil sie den Zweck und die Herkunft nicht kennt.

\subsection{CControl}
Diese Komponente soll den Zugriff auf die Tabellen $Component$ und $ComponentLinkage$ der Datenbank ermöglichen. Zudem soll sie das Verteilen der Verknüpfungen der Komponenten über \blau{CControl/send} bereitstellen. Diese Komponente kann nur direkt angesprochen werden, sie ist mit keiner anderen verbunden. Der Datenbankzugriff der $CControl$ muss gesondert in der \blau{CControl/config.ini} konfiguriert werden.

\section{FS Komponenten}
\subsection{FSControl}
Diese Komponente nutzt die $Controller$ Klasse der \blau{Assistants/Controller.php} und verteilt eingehende Anfragen an die Komponenten \blau{FSFile} und \blau{FSZip} der Dateiverwaltung.

\subsection{FSFile, FSZip}
\subsubsection{FSFile}
Diese Komponente dient dem generellen Speichern von Dateiinhalten, dabei entscheidet sie anhand des Hashwertes, den sie vom Dateiinhalt bildet, wo und unter welchem Namen die Datei später abgelegt werden soll. Weiterhin werden auch Befehle zum löschen und abrufen der Dateien bereitgestellt.

\subsubsection{FSZip}
Hiermit können ZIP-Archive erstellt und abgerufen werden. Dabei nutzt die Komponente den Hash der Anfrage als Dateinamen für die ZIP Dateien. Es ist möglich, ihr $File$ Objekte mit einer gütigen Adresse innerhalb der Dateiverwaltung zu übergeben, sodass sich die FSZip diese über den FSControl besorgen kann. Die Ordnerstrukturen des $DisplayName$ der einzufügenden Datei werden in das Archiv übernommen. Desweiteren können auch $File$ Objekte ohne Adresse, dafür aber mit gültigem Base64 kodiertem Dateiinhalt im $body$ des $File$ Objekts zur Erstellung genutzt werden.

\subsection{FSBinder}
Diese Komponente übernimmt das endgültige abspeichern der Dateien in ihrem Verzeichnis. Dabei arbeitet sie nur noch mit Speicherorten. Ein \blau{POST FSBinder/a/b/c/abc} führt zu einem Abspeichern der Datei $abc$ im Verzeichnis $a/b/c/$. Dabei benötigt diese Komponente Schreibrechte in ihrem Verzeichnis.
  
\input{Request}

\section{Den Logger nutzen}
Um Informationen nachvollziehbar speichern zu können, wurde eine Logger Klasse angelegt, diese ist zu finden unter \blau{Assistants/Logger.php}.

\begin{minipage}{\textwidth}
Beispiel:
\begin{lstlisting}
Logger::Log("ERROR Eintrag",LogLevel::ERROR);
Logger::Log("WARNING Eintrag",LogLevel::WARNING);
Logger::Log("INFO Eintrag",LogLevel::INFO);
Logger::Log("DEBUG Eintrag",LogLevel::DEBUG);
Logger::Log("Eigene Zieldatei",
            LogLevel::DEBUG, 
            "/var/www/ziel.log");
\end{lstlisting}
\end{minipage}
 
\section{Verteilerkomponenenten}
\subsection{Controller Klasse}
Um es anderen Arbeitsbereichen zu erleichtern, die Komponenten eines Bereiches anzusprechen, wurden zentrale Ansprechpunkte eingerichtet, diese werden als Controller bezeichnet.

Sie nehmen Anfragen entgegen und suchen den Empfänger, um anschließend den Erfolg oder Misserfolg an den Anfragenden zurück zuleiten.

Eine einfache Implementierung ist die \blau{Assistants/Controller.php}. Sowohl die Datenbankschicht (DB) mit der DBControl Komponente \blau{DB/DBControl} und das Dateisystem (FS) mit der FSControl Komponente \blau{FS/FSControl} nutzen diese Klasse. Dabei werden 401,404 und 406 Fehler von dahinter aufgerufenen Komponenten direkt weitergegeben und der Suchvorgang beendet, alle weiteren Fehlernummern werden zu einer 409 zusammengefasst.

Dabei werden Aufrufe wie:\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBCourse/course}\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBUser/user}\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBMarking/marking}\\

vereinheitlicht zu:\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBControl/course}\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBControl/user}\\
\blau{http://localhost/uebungsplattform/DB/DBControl/marking}\\

\subsection{Logik Controller}
Eine weitere eigenständige Variante ist der LController des Logikbereichs unter \blau{logic/Controller}. Da dieser Aufrufe an zwei weitere Bereiche leiten muss, ist hier die Herangehensweise etwas anders.

\input{Probleme}

\end{document}